想理解北京和香港政府在做甚麼 要看東方人的書

一群讀約翰羅爾斯、馬克斯、漢娜阿倫特的社會科學香港文青，對讀孫子兵法、毛澤東選集、清代通史的中國官僚。被打到七個一皮很正常。

社會科學這種東西是民主政治下的奢侈品。

Hugh Guan:
社會科學系欠缺右派思維

Cheng Lap:
其實跟左右無關，而是標準不同

Sammy Wan:
我覺得真正既社會科學，係應該睇 君王論 高盧戰記 凱撒戰記 ，最少睇一d曾經輝煌既國家歷史，可以學到更多

Cheng Lap:
事實上跟中國相處，太平天國的故事是必看。看完一切浪漫都消失，東方世界的野蠻程度得了解一下。

邱文勁:
除咗投名狀仲有咩推介？

Cheng Lap:
直接看太平天國史或曾國藩傳

如果你看的是東方人的書，你就會理解北京在做的是清算鏟除敵對勢力，跟清朝在消滅太平天國後做的事差不多。一堆人還在研究香港政府是否違法，是否違反法治，是否違反人道，或者基本法，或者雙重標準之類，完全搞不清楚狀況：他們要的是毀滅太平軍，即「黃絲」，使其不能再起，你是無法技術性回避的好嗎？

對方擺明想整死你，還談法律法治制度人道道德之類是否有病。這是政治，不是在中學教通識教育。

那些民主派天天講北京害怕人民的力量，既然你們懂這樣說，你們是否應理解東方人是怎樣對付自己害怕的東西的？消滅，因為害怕所以要斬草除根，有殺錯無放過，特別是你的經濟力量。

約翰懷爾斯不會跟你說這套的，再讀幾千本討好國際政治哲學大師的書也沒用。人家談的是美國獨立後兩百年後的社會，而你在美國獨立前的社會。

Mythical Au:
讀過中史就略知一二，民變失敗最低消費係洗劫全城、流放為奴、徭役，屠城、滅族滅到全國改姓都好普遍。帝國首都唔會理城入面班人係咪「中立」，總之成個城成個省一齊罰。

Cheng Lap:
曾國荃屠南京，無分你是不是太平軍，香港班弱智就以為自己能置身事外

Mythical Au:
譚嗣同《北遊訪學記》：「頃來金陵，見滿地荒寒現象。本地人言：髮匪據城時，並未焚殺，百姓安堵如故。終以為彼叛匪也，故日盼官軍之至，不料官軍一破城，見人即殺，見屋即燒，子女玉帛，掃數悉入於湘軍，而金陵永窮矣。至今父老言之，猶深憤恨。」

又係你條鄭立影印機, 收左契弟賤種鄭立幾多錢? 鄭立昆鳩本土派話隻手遊係本土, 其實深圳整, 點解釋?

食屎啦去鄭立, 成日自稱商人賺錢, 去左台灣仲想指點江山, 幾時交返葵涌間公屋出黎?